《**學警出更**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的時裝警匪](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，全劇共30集，由[吳卓羲](../Page/吳卓羲.md "wikilink")、[陳鍵鋒](../Page/陳鍵鋒.md "wikilink")、[陶大宇](../Page/陶大宇.md "wikilink")、[郭羨妮及](../Page/郭羨妮.md "wikilink")[容祖兒領銜主演](../Page/容祖兒.md "wikilink")，由[徐子珊](../Page/徐子珊.md "wikilink")、[錢嘉樂及](../Page/錢嘉樂.md "wikilink")[林嘉華聯合主演](../Page/林嘉華.md "wikilink")，並由[苗僑偉及](../Page/苗僑偉.md "wikilink")[薛凱琪特別客串演出](../Page/薛凱琪.md "wikilink")，監製[黃偉聲](../Page/黃偉聲.md "wikilink")，此劇為《[學警系列](../Page/學警系列.md "wikilink")》第二輯。

## 演員表

### 西九龍[警察機動部隊](../Page/警察機動部隊.md "wikilink")（[PTU](../Page/警察機動部隊.md "wikilink")）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陶大宇.md" title="wikilink">陶大宇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張景峰</strong></p></td>
<td><p>SGT39270</p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><strong>峰哥</strong><br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區警長</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊主管</a></p></td>
<td><p>曲明昌、李文昇、韓展權之好友<br />
張念恩之兄<br />
袁慧妮之前夫，後再為其夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/錢嘉樂.md" title="wikilink">錢嘉樂</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曲明昌</strong></p></td>
<td><p>SGT38269</p></td>
<td><p><strong>Ken</strong><br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
<a href="../Page/深水埗警署.md" title="wikilink">深水埗警署分區軍裝警長</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊副主管</a><br />
前警校練靶場教官</p></td>
<td><p>李文昇、張景峰、韓展權之好友<br />
高慧君之夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭少芸.md" title="wikilink">郭少芸</a></p></td>
<td><p>湯靜雅</p></td>
<td><p>WSGT39213</p></td>
<td><p><strong>Sa姐</strong><br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區報案科警長</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊副主管</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林敬剛.md" title="wikilink">林敬剛</a></p></td>
<td><p>馮偉倫</p></td>
<td><p>SGT39751</p></td>
<td><p><strong>伦哥</strong><br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第三縱隊主管</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃智賢_(香港).md" title="wikilink">黃智賢</a></p></td>
<td><p>布力治</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/警司.md" title="wikilink">警司</a></p></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊大隊長</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>許啟波</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/警署警長.md" title="wikilink">警署警長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區小隊</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第三隊小隊警長</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李家聲.md" title="wikilink">李家聲</a></p></td>
<td><p>林叔泉</p></td>
<td><p>PC66340</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><strong>泉叔</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區報案科</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td><p>鍾立文及李柏翹好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/钟立文.md" title="wikilink">钟立文</a></strong></p></td>
<td><p>PC66336</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td><p>何花之男友，後分手<br />
李柏翹好友兼同僚，一度反目，後和好<br />
文靜之表哥，兼被對方追求<br />
張念恩之男友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳鍵鋒.md" title="wikilink">陳鍵鋒</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/李柏翹.md" title="wikilink">李柏翹</a></strong></p></td>
<td><p>PC66341</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td><p>馬靄琳男友<br />
鍾立文好友兼同僚，一度反目，後和好<br />
暗戀袁慧妮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思齊.md" title="wikilink">陳凱怡</a></p></td>
<td><p>姚玲玲</p></td>
<td><p>WPC66350</p></td>
<td><p><strong>粗Ling</strong><br />
尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td><p>郭啟邦之妻<br />
郭培之媳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳日言.md" title="wikilink">吳日言</a></p></td>
<td><p>甘小寶</p></td>
<td><p>WPC66415</p></td>
<td><p><strong>小寶</strong><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td><p>安子豪之女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關伊彤.md" title="wikilink">關伊彤</a></p></td>
<td><p>楊佩琪</p></td>
<td><p>WPC66349</p></td>
<td><p><strong>Peggy</strong><br />
尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周寶霖.md" title="wikilink">周寶霖</a></p></td>
<td><p>麥麗蓮</p></td>
<td><p>WPC66762</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭健樂.md" title="wikilink">鄭健樂</a></p></td>
<td><p>馬永光</p></td>
<td><p>PC66826</p></td>
<td><p><strong>奀仔</strong><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第一縱隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/司徒瑞祈.md" title="wikilink">司徒瑞祈</a></p></td>
<td><p>羅英傑</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>傑佬</strong><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>陳家康</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><strong>康記</strong><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第四縱隊主管</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啟南</a></p></td>
<td><p>吳澤佳</p></td>
<td><p>SGT38434</p></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td><p>楊　鴻</p></td>
<td></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>關家強</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td><p>廖以正</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉天龍.md" title="wikilink">劉天龍</a></p></td>
<td><p>葉浩威</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td><p>呂錦雄</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾健文.md" title="wikilink">鍾健文</a></p></td>
<td><p>連文志</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許文翹.md" title="wikilink">許文翹</a></p></td>
<td><p>薛世暉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td><p>冼德祥</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td><p>徐忠國</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡麒豐.md" title="wikilink">胡麒豐</a></p></td>
<td><p>方文翰</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘</a></p></td>
<td><p>趙大磊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>大眼</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p>區振基</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第四縱隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯展雄.md" title="wikilink">湯展雄</a></p></td>
<td><p>王正傑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃俊紳.md" title="wikilink">黃俊紳</a></p></td>
<td><p>曾家榮</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>周庭俊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第15集帶隊上山的第四縱隊正指揮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>司徒健</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第15集帶隊上山的第四縱隊副指揮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/裘卓能.md" title="wikilink">裘卓能</a></p></td>
<td><p>歐陽樂</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>鄭澤信</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 尖沙咀警署分區

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧梓峰.md" title="wikilink">鄧梓峰</a></p></td>
<td><p>譚祖銘</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a></p></td>
<td><p><strong>譚Sir</strong><br />
尖沙咀警署分區小隊指揮官<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第三小隊隊長</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td><p>溫展鵬</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/督察.md" title="wikilink">督察</a></p></td>
<td><p><strong>溫Sir</strong><br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第三小隊副指揮官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳國邦.md" title="wikilink">陳國邦</a></p></td>
<td><p>黎志堅</p></td>
<td><p>SGT38232</p></td>
<td><p>副值日官<br />
<a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><strong>黎Sir</strong><br />
尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊主管</a></p></td>
<td><p>張景峰好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>馬靄琳</strong></p></td>
<td><p>WPC66343</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><strong>Fiona</strong><br />
尖沙咀警署分區巡警<br />
李柏翹之女友<br />
何花、鍾立文之好友<br />
於第2集被鄭子強擊斃<br />
客串第1～4、29集<br />
<strong>參見上輯<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高皓正.md" title="wikilink">高皓正</a></p></td>
<td><p>安子豪</p></td>
<td><p>PC66366</p></td>
<td><p>尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td><p>安子惠之兄<br />
甘小寶之男友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>宋軒龍</p></td>
<td><p>PC66752</p></td>
<td><p><strong>舞龍</strong><br />
尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃長興.md" title="wikilink">黃長興</a></p></td>
<td><p>胡耀東</p></td>
<td></td>
<td><p>尖沙咀警署分區巡警<br />
西九龍<a href="../Page/警察機動部隊.md" title="wikilink">警察機動部隊第二縱隊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 油麻地警署分區

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></p></td>
<td><p>彭浩良</p></td>
<td></td>
<td><p>總督察</p></td>
<td><p><strong>彭Sir</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區指揮官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>陳庭燁</p></td>
<td><p>SGT38249</p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><strong>陳Sir</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區小隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></p></td>
<td><p>郭啟超</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a></p></td>
<td><p><strong>郭Sir</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區小隊指揮官</a><br />
<a href="../Page/投訴及內部調查科.md" title="wikilink">投訴及內部調查科</a></p></td>
<td><p>郭啟邦之兄<br />
追求袁慧妮</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>沈榮標</p></td>
<td><p>SPC38533</p></td>
<td><p><a href="../Page/高級警員.md" title="wikilink">高級警員</a></p></td>
<td><p><strong>標叔</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>第3集提前退休</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>劉家棟</p></td>
<td><p>PC66728</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><strong>棟哥</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>第19集指導袁家富的巡警</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>古永輝</p></td>
<td><p>PC66916</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><strong>古佬</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>第19集指導文靜的巡警</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>鄒自興</p></td>
<td><p>PC66987</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><strong>Richard</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>顏　浩</p></td>
<td><p>PC38547</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>第1集在便利店吸煙</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁麗瑩.md" title="wikilink">梁麗瑩</a></p></td>
<td><p>夏文瑜</p></td>
<td><p>WPC66815</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>第11集和李柏翹一起救陳詠琴</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 油麻地警署分區報案科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/顏國樑.md" title="wikilink">顏國樑</a></p></td>
<td><p>蔡利勤</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/警署警長.md" title="wikilink">警署警長</a></p></td>
<td><p><strong>勤叔</strong><br />
<a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區值日官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>魏漢生</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 油麻地警署分區雜項調查科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁慧妮</strong></p></td>
<td><p>WIP38121</p></td>
<td><p><a href="../Page/督察.md" title="wikilink">督察</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td><p><strong>Winnie</strong><br />
袁家富之姊<br />
張景峰之前妻，後再為其妻<br />
张念恩之前大嫂<br />
被郭啟超追求<br />
李柏翹之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>-{余}-兆偉</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張念恩</strong></p></td>
<td><p>WPC66531</p></td>
<td><p><a href="../Page/巡警.md" title="wikilink">巡警</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td><p>張景峰之妹<br />
鍾立文之好友，後為其女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>邵上希</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>鄧佑寧</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>周智勳</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查隊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 西九龍重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>郭　培</p></td>
<td><p>SP</p></td>
<td><p><a href="../Page/警司.md" title="wikilink">警司</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>郭Sir</strong><br />
郭啟超、郭啟邦之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p>鄭達華</p></td>
<td><p>SP</p></td>
<td><p><a href="../Page/警司.md" title="wikilink">警司</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林嘉華.md" title="wikilink">林嘉華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>胡卓仁</strong></p></td>
<td><p>SP39384</p></td>
<td><p><a href="../Page/警司.md" title="wikilink">警司</a></p></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a></p></td>
<td><p><strong>胡Sir</strong><br />
於第18集湯靜雅指胡卓仁曾是她的上司<br />
Susanna之前夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>阮家謙</p></td>
<td><p>SGT</p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p>西九龍<a href="../Page/重案組.md" title="wikilink">重案組</a></p></td>
<td><p><strong>阮Sir</strong><br />
胡卓仁之下屬<br />
張景峰之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>記　者/CID/仁手下</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>CID/仁手下</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td><p>CID/仁手下</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧永健.md" title="wikilink">鄧永健</a></p></td>
<td><p>CID/仁手下</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>於第10集罵鍾立文及李柏翹過警區查案是蛋散</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [香港警察學院](../Page/香港警察學院.md "wikilink")（[HKPC](../Page/香港警察學院.md "wikilink")）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>警員編號</strong></p></td>
<td><p><strong>職位</strong></p></td>
<td><p><strong>劇中職務</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>戚蔚然</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/警署警長.md" title="wikilink">警署警長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港警察學院.md" title="wikilink">香港警察學院教官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
<td><p>張康定</p></td>
<td><p>SGT38668</p></td>
<td><p><a href="../Page/警長.md" title="wikilink">警長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港警察學院.md" title="wikilink">香港警察學院教官</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a></p></td>
<td><p>學警面試考官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>文　靜</strong></p></td>
<td><p>WPC66865</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>陳燕蘭之女<br />
立文之表妹，後追求其</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關智斌.md" title="wikilink">關智斌</a></p></td>
<td><p><strong>袁家富</strong></p></td>
<td><p>PC66823</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>袁慧妮之弟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈穎婷.md" title="wikilink">沈穎婷</a></p></td>
<td><p>藍詠詩</p></td>
<td><p>WPC66574</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a><br />
女學警班長</p></td>
<td><p>初期於香港警察學院與文靜不和的學警</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉卓姿.md" title="wikilink">劉卓姿</a></p></td>
<td><p>譚少霞</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭冠期.md" title="wikilink">彭冠期</a></p></td>
<td><p>劉梓男</p></td>
<td><p>PC66817</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署分區巡警</a></p></td>
<td><p>初期於香港警察學院與袁家富不和的學警</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾梓明.md" title="wikilink">曾梓明</a></p></td>
<td><p>梁天樂</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>何俊恆</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡考藍.md" title="wikilink">蔡考藍</a></p></td>
<td><p>趙穎芝</p></td>
<td><p>WPC66946</p></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td><p><a href="../Page/油麻地警署.md" title="wikilink">油麻地警署報案室</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾宛莎.md" title="wikilink">曾宛莎</a></p></td>
<td><p>甄蔚嫦</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜港.md" title="wikilink">杜　港</a></p></td>
<td><p>楊　翊</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/盧永匡.md" title="wikilink">盧永匡</a></p></td>
<td><p>陳　宏</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td><p>王　鈺</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/翟兆麟.md" title="wikilink">翟兆麟</a></p></td>
<td><p>莫家勇</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈穎</a></p></td>
<td><p>穎　穎</p></td>
<td></td>
<td><p>巡警</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 粉嶺機動部隊訓練學校

|                                        |        |          |                                    |                                          |          |
| -------------------------------------- | ------ | -------- | ---------------------------------- | ---------------------------------------- | -------- |
| **演員**                                 | **角色** | **警員編號** | **職位**                             | **劇中職務**                                 | **備註**   |
| [郭　峰](../Page/郭峰_\(演員\).md "wikilink") | 林順耕    |          | [高級督察](../Page/高級督察.md "wikilink") | [警察機動部隊教官](../Page/警察機動部隊.md "wikilink") | **林Sir** |
| [曾守明](../Page/曾守明.md "wikilink")       | 何兆源    |          | [警長](../Page/警長.md "wikilink")     | [警察機動部隊教官](../Page/警察機動部隊.md "wikilink") | **何Sir** |
| [冼灝英](../Page/冼灝英.md "wikilink")       | 彭立庭    |          | [高級督察](../Page/高級督察.md "wikilink") | [警察機動部隊教官](../Page/警察機動部隊.md "wikilink") | **庭Sir** |

### 袁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>袁　滿</p></td>
<td><p>黃淑賢之夫<br />
袁慧妮、袁家富之父<br />
滿記茶餐廳老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/惠英紅.md" title="wikilink">惠英紅</a></p></td>
<td><p>黃淑賢</p></td>
<td><p>袁滿之妻<br />
袁慧妮、袁家富之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁慧妮</strong></p></td>
<td><p><strong>Winnie</strong><br />
袁滿、黃淑賢之女<br />
袁家富之姊<br />
張景峰之前妻，後再為其妻<br />
被郭啟超追求<br />
喜歡李柏翹<br />
於第29集被鄭子強枪伤，后产下与张景峰之子后伤重不治身亡<br />
<strong>參見<a href="../Page/#油麻地警署分區雜項調查科.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查科</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關智斌.md" title="wikilink">關智斌</a></p></td>
<td><p><strong>袁家富</strong></p></td>
<td><p>袁滿、黃淑賢之子<br />
袁慧妮之弟<br />
<strong>參見<a href="../Page/#黃竹坑警察訓練學校.md" title="wikilink">黃竹坑警察訓練學校</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 張家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p>邱二妹</p></td>
<td><p>外號「靚妹」<br />
張景峰、張念恩之外婆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陶大宇.md" title="wikilink">陶大宇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張景峰</strong></p></td>
<td><p>邱二妹之外孙<br />
張念恩之兄<br />
<strong>參見<a href="../Page/#警察（西九龍PTU機動部隊）.md" title="wikilink">西九龍PTU機動部隊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/容祖兒.md" title="wikilink">容祖兒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張念恩</strong></p></td>
<td><p>邱二妹之外孙女<br />
張景峰之妹<br />
<strong>參見<a href="../Page/#油麻地警署分區雜項調查科.md" title="wikilink">油麻地警署分區雜項調查科</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鍾家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子雄.md" title="wikilink">李子雄</a><br />
（本劇並無演出）</p></td>
<td><p>鍾志華</p></td>
<td><p>陳燕婷之前夫<br />
鐘立文、鐘家麗之父<br />
陳燕蘭之前妹夫<br />
文靜之姨丈<br />
參見上輯《<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米雪.md" title="wikilink">米　雪</a></p></td>
<td><p>陳燕婷</p></td>
<td><p><strong>Ivy</strong><br />
陳燕蘭之妹<br />
文静之姨<br />
鍾志華之前妻<br />
鐘立文、鐘家麗之母<br />
客串第17集<br />
參見上辑《<a href="../Page/学警雄心.md" title="wikilink">学警雄心</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅冠蘭.md" title="wikilink">羅冠蘭</a></p></td>
<td><p>陳燕蘭</p></td>
<td><p><strong>Queenie</strong><br />
文靜之母<br />
陳燕婷之姐<br />
鐘志華之前大姨<br />
鐘立文、鐘家麗之姨媽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>钟立文</strong></p></td>
<td><p>李柏翹、馬靄琳之好友<br />
文靜之表哥，兼被對方追求<br />
何花之男友，後分手<br />
張念恩之好友，後互生情愫成為情侶<br />
<strong>參見<a href="../Page/#警察（西九龍PTU機動部隊）.md" title="wikilink">西九龍PTU機動部隊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘曉彤.md" title="wikilink">潘曉彤</a></p></td>
<td><p>鐘家麗</p></td>
<td><p>鐘志華、陳燕婷之女<br />
鐘立文之妹<br />
陳燕蘭之姨甥女<br />
文静之表妹<br />
客串第17集<br />
參見上輯《<a href="../Page/学警雄心.md" title="wikilink">学警雄心</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>文　靜</strong></p></td>
<td><p>陳燕蘭之女<br />
钟志华、陈燕婷之姨甥女<br />
钟立文之表妹，後追求其<br />
钟家丽之表姐<br />
<strong>參見<a href="../Page/#黃竹坑警察學院.md" title="wikilink">黃竹坑警察學院</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 郭家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>郭　培</p></td>
<td><p><strong>郭Sir</strong><br />
郭啟超、郭啟邦之父<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍重案組.md" title="wikilink">西九龍重案組</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></p></td>
<td><p>郭啟超</p></td>
<td><p><strong>郭Sir</strong><br />
郭培之子<br />
郭啟邦之兄<br />
追求袁慧妮<br />
<strong>參見<a href="../Page/#油麻地警署分區.md" title="wikilink">油麻地警署分區</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳堃.md" title="wikilink">陳　堃</a></p></td>
<td><p>郭啟邦</p></td>
<td><p><strong>邦少</strong><br />
姚玲玲之夫<br />
郭培之子<br />
郭啟超之弟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思齊.md" title="wikilink">陳凱怡</a></p></td>
<td><p>姚玲玲</p></td>
<td><p><strong>粗Ling</strong><br />
郭啟邦之妻<br />
<strong>參見<a href="../Page/#西九龍PTU機動部隊.md" title="wikilink">西九龍PTU機動部隊</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別客串演出

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/苗僑偉.md" title="wikilink">苗僑偉</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李文昇</strong></p></td>
<td><p><strong>Sunny</strong><br />
<a href="../Page/香港警察學院.md" title="wikilink">香港警察學院教官</a><br />
曲明昌、張景峰、韓展權之好友<br />
梁秀珍之前夫<br />
陳燕婷舊同學<br />
李柏翹之父<br />
鍾立文等人的香港警察學院教官<br />
已於上輯殉職<br />
本輯客串與李柏翹、鍾立文、曲明昌、張景峰、韓展權的往事<br />
<strong>參見上輯<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>馬靄琳</strong></p></td>
<td><p>第1～4、29集<br />
<strong>參見上輯<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋家雄.md" title="wikilink">韋家雄</a></p></td>
<td><p>鄭子強</p></td>
<td><p>外號「喪強」<br />
客串第1～2、26～30集<br />
殺害馬靄琳、袁慧妮<br />
于第2集击毙马蔼琳<br />
于第29集枪伤袁慧妮<br />
於第30集被袁家富擊斃</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌</a></p></td>
<td><p>韓展權</p></td>
<td><p>前<a href="../Page/香港警察學院.md" title="wikilink">香港警察學院教官</a><br />
已自殺身亡<br />
曲明昌、李文昇、張景峰之好友<br />
本輯客串與曲明昌、張景峰回憶中出現<br />
韩志宾之亡父</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/職業</strong> |-　</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></p></td>
<td><p>何　花</p></td>
<td><p>何明之妹妹<br />
鍾立文之女友、後分手<br />
馬靄琳之好友<br />
於第1集到日本留學<br />
演出第1～2、8、11～13、25～28集<br />
<strong>參見上輯<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李施嬅.md" title="wikilink">李施嬅</a></p></td>
<td><p>葉玲鳳</p></td>
<td><p>啤酒推廣員<br />
葉新之前女友<br />
暗戀張景峰</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳浩康.md" title="wikilink">吳浩康</a></p></td>
<td><p>何　明</p></td>
<td><p>何花之哥哥<br />
演出第22～28集<br />
<strong>參見上輯<a href="../Page/學警雄心.md" title="wikilink">學警雄心</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高鈞賢.md" title="wikilink">高鈞賢</a></p></td>
<td><p>路仁澤</p></td>
<td><p>張念恩中學同學<br />
演出第18～20集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳芷菁.md" title="wikilink">陳芷菁</a></p></td>
<td><p>Karen</p></td>
<td><p>心理學家<br />
演出第24、26、28、30集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭子誠.md" title="wikilink">鄭子誠</a></p></td>
<td><p>葉　新</p></td>
<td><p>葉玲鳳之前男友<br />
鄭子強之老大<br />
演出第27～28集<br />
於第28集被警方槍殺死亡</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>劉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王祖藍.md" title="wikilink">王祖藍</a></p></td>
<td><p>水</p></td>
<td><p>滿記茶餐廳員工</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王樹熹.md" title="wikilink">王樹熹</a></p></td>
<td><p>小　孩</p></td>
<td><p>滿記茶餐廳食客<br />
第1集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>涼茶鋪老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>基　佬</p></td>
<td><p>手機鋪老闆<br />
第1、25集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>師　奶</p></td>
<td><p>聰仔媽媽<br />
第1～2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王秉熹.md" title="wikilink">王秉熹</a></p></td>
<td><p>聰　仔</p></td>
<td><p>第1～2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳錫江.md" title="wikilink">陳錫江</a></p></td>
<td><p>老　伯</p></td>
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霍健邦.md" title="wikilink">霍健邦</a></p></td>
<td><p>男　友</p></td>
<td><p>第1、3集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱樂.md" title="wikilink">駱　樂</a></p></td>
<td><p>女　友</p></td>
<td><p>第1、3集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃長發.md" title="wikilink">黃長發</a></p></td>
<td><p>法國遊客</p></td>
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>田　雞/店　員</p></td>
<td><p>便利店員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a></p></td>
<td><p>貴　婦/惠　友</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉文俊.md" title="wikilink">劉文俊</a></p></td>
<td><p>廟街飛仔</p></td>
<td><p>戲弄李柏翹<br />
第1～2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔</p></td>
<td><p>黑社會鄭子強跟班<br />
第1～2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔</p></td>
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔/賊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/詹秀君.md" title="wikilink">詹秀君</a></p></td>
<td><p>女疑犯</p></td>
<td><p>第2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>跳樓男子</p></td>
<td><p>第2集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵玉嬋.md" title="wikilink">邵玉嬋</a></p></td>
<td><p>標　嫂</p></td>
<td><p>沈榮標之妻<br />
第3集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>醉酒漢</p></td>
<td><p>襲擊鍾立文<br />
第3集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉文俊.md" title="wikilink">劉文俊</a></p></td>
<td><p>細　釘</p></td>
<td><p>第3集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>陳　伯</p></td>
<td><p>粥檔老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>包租公</p></td>
<td><p>葉玲鳳的包租公</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>馬老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝珊珊.md" title="wikilink">謝珊珊</a></p></td>
<td><p>新聞報導員</p></td>
<td><p>第5集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧永健.md" title="wikilink">鄧永健</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔/匪　徒</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>權　妻</p></td>
<td><p>韓展權之妻<br />
第5、10、11集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喬寶寶.md" title="wikilink">喬寶寶</a></p></td>
<td><p>印度報案者</p></td>
<td><p>第6、8集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何美好.md" title="wikilink">何美好</a></p></td>
<td><p>醫院報案者</p></td>
<td><p>第6集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潘文標.md" title="wikilink">潘文標</a></p></td>
<td><p>南ㄚ島村民</p></td>
<td><p>第6集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>經　理</p></td>
<td><p>第7集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>看　更</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>黃師奶</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>師　奶</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>匪　徒</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃淑怡.md" title="wikilink">黃淑怡</a></p></td>
<td><p>少　女</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳少邦.md" title="wikilink">陳少邦</a></p></td>
<td><p>吹　漲</p></td>
<td><p>第8集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李日昇.md" title="wikilink">李日昇</a></p></td>
<td><p>韓志賓</p></td>
<td><p>韓展權之子<br />
第9～11集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張裕里.md" title="wikilink">張裕里</a></p></td>
<td><p>小混混</p></td>
<td><p>韓志賓的朋友<br />
第11集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>工　人</p></td>
<td><p>第9集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>白　領/客　人/CID</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾楚霖.md" title="wikilink">曾楚霖</a></p></td>
<td><p>中醫師</p></td>
<td><p>第9集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷恩_(藝員).md" title="wikilink">雷　恩</a></p></td>
<td><p>陳詠琴</p></td>
<td><p><strong>Patsy</strong><br />
Brian之前女友<br />
第11、12集<br />
為情自殺被李柏翹所救</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>賓校長</p></td>
<td><p>第11集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何慶輝.md" title="wikilink">何慶輝</a></p></td>
<td><p>Brian</p></td>
<td><p>陳詠琴前男友<br />
第12集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>方　太</p></td>
<td><p>溺水女童方美儀之母</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游　飈</a></p></td>
<td><p>方　生</p></td>
<td><p>溺水女童方美儀之父</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>孤兒院社工</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許碧姬.md" title="wikilink">許碧姬</a></p></td>
<td><p>婆　婆</p></td>
<td><p>第11集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td><p>蠱惑仔</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>工人領袖</p></td>
<td><p>第17～19集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關浩揚.md" title="wikilink">關浩揚</a></p></td>
<td><p>工　人</p></td>
<td><p>第17、18集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國洪.md" title="wikilink">張國洪</a></p></td>
<td><p>工　人</p></td>
<td><p>第17、18集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傅劍虹.md" title="wikilink">傅劍虹</a></p></td>
<td><p>陸子堯</p></td>
<td><p>第18集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈可欣.md" title="wikilink">沈可欣</a></p></td>
<td><p>陸子堯女友</p></td>
<td><p>第18集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李綺雯.md" title="wikilink">李綺雯</a></p></td>
<td><p>安子惠</p></td>
<td><p>安子豪之妹<br />
BT、Jenny之好友<br />
第19～21集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何奕聰.md" title="wikilink">何奕聰</a></p></td>
<td><p>BT</p></td>
<td><p>安子惠之好友</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳嘉露.md" title="wikilink">陳嘉露</a></p></td>
<td><p>Jenny</p></td>
<td><p>安子惠之好友<br />
吸毒者</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>傻　婆</p></td>
<td><p>第19集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江暉.md" title="wikilink">江　暉</a></p></td>
<td><p>金　毛</p></td>
<td><p>第20集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>惠　友</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>看　更</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃樂兒.md" title="wikilink">黃樂兒</a></p></td>
<td><p>護　士</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>狗　主</p></td>
<td><p>第21集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>飛　哥</p></td>
<td><p>偷狗賊主腦<br />
第22集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>虎　哥</p></td>
<td><p>Joe Bar老闆<br />
張景峰之好友</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>匪　徒</p></td>
<td><p>第22集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>教　授/講　師</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬小靈.md" title="wikilink">馬小靈</a></p></td>
<td><p>治療師</p></td>
<td><p>第23、26集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅貫峰.md" title="wikilink">羅貫峰</a></p></td>
<td><p>外圍仔</p></td>
<td><p>第24、25集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋紫盈.md" title="wikilink">宋紫盈</a></p></td>
<td><p>學　員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊江夏.md" title="wikilink">楊江夏</a></p></td>
<td><p>Naiter</p></td>
<td><p>第24集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王天就.md" title="wikilink">王天就</a></p></td>
<td><p>Bar tender</p></td>
<td><p>第24、25集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林君銘.md" title="wikilink">林君銘</a></p></td>
<td><p>健身教練</p></td>
<td><p>第24集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王基信.md" title="wikilink">王基信</a></p></td>
<td><p>健身室同事</p></td>
<td><p>第25集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林祐飛.md" title="wikilink">林祐飛</a></p></td>
<td><p>Kelvin</p></td>
<td><p>第25集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥子樂.md" title="wikilink">麥子樂</a></p></td>
<td><p>客　人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾玉娟.md" title="wikilink">曾玉娟</a></p></td>
<td><p>婦產科醫生</p></td>
<td><p>第27集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王德基.md" title="wikilink">王德基</a></p></td>
<td><p>阿　乾</p></td>
<td><p>第27、28集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳健榮.md" title="wikilink">陳健榮</a></p></td>
<td><p>梁偉坤</p></td>
<td><p>第27、28集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉駿.md" title="wikilink">嘉　駿</a></p></td>
<td><p>道　友</p></td>
<td><p>第29集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/諾思.md" title="wikilink">諾　思</a></p></td>
<td><p>護　士</p></td>
<td><p>第29集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘冠霖.md" title="wikilink">潘冠霖</a></p></td>
<td><p>護　士</p></td>
<td><p>第29集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李泳漢.md" title="wikilink">李泳漢</a></p></td>
<td><p>Billy</p></td>
<td><p>第29集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>Susanna</p></td>
<td><p>胡卓仁之前妻<br />
第29集</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>PTU高級督察</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 製作特輯

此劇的製作特輯名為《**Attention！學警出更**》，於2007年6月2日（星期六）19:35-20:00在[翡翠台播出](../Page/翡翠台.md "wikilink")，內容主要介紹此劇的拍攝製作過程和花絮。

## 收視

### 香港收视

以下為該劇於[香港無綫電視](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 週次 | 日期               | 平均收視                             | 最高收視                             |
| -- | ---------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| 1  | 2007年6月4日-6月8日   | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2  | 2007年6月11日-6月15日 | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 3  | 2007年6月18日-6月22日 | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4  | 2007年6月25日-6月29日 | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5  | 2007年7月2日-7月6日   | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 6  | 2007年7月9日-7月13日  | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 39[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

### 广州收视

| 週次   | 日期               | CSM   |
| ---- | ---------------- | ----- |
| 省网平均 | 省网最高             | 市网平均  |
| 1    | 2007年6月4日-6月8日   |       |
| 2    | 2007年6月11日-6月15日 |       |
| 3    | 2007年6月18日-6月22日 |       |
| 4    | 2007年6月25日-6月29日 | 9.64  |
| 5    | 2007年7月2日-7月6日   | 10.14 |
| 6    | 2007年7月9日-7月13日  | 10.98 |

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    學警出更](https://web.archive.org/web/20070604145626/http://tvcity.tvb.com/drama/on_the_first_beat/)
  - [《學警出更》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222160001/http://gotv.tvb.com/programme/102355/148977/)

## 電視節目的變遷

|align="center" colspan="4"|[同事三分親](../Page/同事三分親.md "wikilink")
3月12日- |- |align="center"
colspan="2"|[師奶兵團](../Page/師奶兵團.md "wikilink")
\-6月10日 |align="center"
colspan="1"|[緣來自有機](../Page/緣來自有機.md "wikilink")
6月11日-7月6日 |align="center" colspan="1"|[強劍](../Page/強劍.md "wikilink")
7月9日- |- |align="center"|**上一套：**
[溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")
\-6月1日 |align="center" colspan="2"
|**翡翠台第三綫劇集（[2007](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2007年\).md "wikilink")）**
**學警出更**
6月4日-7月13日 |align="center"|**下一套：**
[歲月風雲](../Page/歲月風雲.md "wikilink")
7月16日-

## 參見

[Category:2007年無綫電視劇集](../Category/2007年無綫電視劇集.md "wikilink")
[劇](../Category/學警系列.md "wikilink")
[Category:2007無綫節目巡禮劇集](../Category/2007無綫節目巡禮劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")